<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Página Principal on Movies</title>
    <link>http://example.org/</link>
    <description>Recent content in Página Principal on Movies</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="http://example.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/actors/actor_1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/actors/actor_1/</guid>
      <description>Elijah debutó en el cine con la película de Robert Zemeckis “Regreso Al Futuro 2” (1989), apareciendo después en un breve papel en “Asuntos Sucios” (1990), el film de Mike Figgis que protagonizaron Richard Gere y Andy García.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/actors/actor_2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/actors/actor_2/</guid>
      <description>La primera oportunidad de Orlando como intérprete cinematográfico llegó en el año 1997 al formar parte del plantel de la película “Wilde” (1997), un film sobre la vida del controvertido escritor irlandés Oscar Wilde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/actors/actor_3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/actors/actor_3/</guid>
      <description>biography: Su primera participación en Hollywood se produjo con Star Wars. Episodio I La Amenza Fantasma” (1999), interpretando a Sabé, la encargada de suplantar a la Princesa Amidala. Fue elegida por su gran parecido con Natalie Portman.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/actors/actor_4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/actors/actor_4/</guid>
      <description>Jennifer se fue afianzando en la pantalla grande con títulos como “Nunca Me Han Besado” (1999) de Raja Gosnell, “El Diablo Metió La Mano” (1999) de Rodman Flender, o “Paranoia” (2000) de John Duigan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/actors/actor_5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/actors/actor_5/</guid>
      <description>Su gran oportunidad en el cine, después de bastantes años interpretando papeles de escasa entidad, le llegó con “Fiebre Salvaje” (1991), película dirigida por su amigo Spike Lee. Su actuación en este film le valió el premio al mejor actor secundario en el Festival de Cannes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/actors/actor_6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/actors/actor_6/</guid>
      <description>Tras aparecer en obras teatrales, Willis alcanzó el estrellato televisivo a mediados de los años 80 gracias a “Luz De Luna” (1985-1989), teleserie detectivesca que co-protagonizó junto a la rubia Cybill Shepherd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/directors/director_1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/directors/director_1/</guid>
      <description>Director, productor y guionista neozelandés, hijo único de una pareja de inmigrantes ingleses llamados Bill y Joan. Sus padres regalaron en el año 1969 una cámara Super 8 a Peter, quien comenzó desde muy niño a rodar junto a sus amigos de la infancia sus primeras grabaciones caseras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/directors/director_2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/directors/director_2/</guid>
      <description>Tras el corto “The Ritual” (1996), Verbinski debutó en el cine con “Un Ratoncito Duro De Roer” (1997), comedia en la que se apreciaba su notable estilo visual y creatividad estética, derivada en parte de los trabajos de Tim Burton.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/directors/director_3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/directors/director_3/</guid>
      <description>Rodó sus primeras películas infantiles en Super 8 y estudió en la universidad texana de Austin antes de filmar diversos cortos, como “Bedhead” (1991), consiguiendo llamar la atención por su largometraje debut, “El Mariachi” (1992), película de mínimo presupuesto y máximo entretenimiento en la que el propio Rodríguez se ocupó en multitareas, responsabilizándose de prácticamente todos los apartados técnicos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/directors/director_4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/directors/director_4/</guid>
      <description>Quentin Jerome Tarantino es un director, guionista, productor y actor estadounidense que nació en la localidad estadounidense de Knoxville, ubicada en el estado de Tennessee.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/directors/director_5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/directors/director_5/</guid>
      <description>El director, guionista, actor y productor M. Night Shyamalan (de nombre real Manoj Nelliyattu Shyamalan) nació en la India pero en su niñez se trasladó con sus padres, ambos médicos, a los Estados Unidos para residir en Philadelphia, ciudad que sirvió de escenario a muchas de sus películas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/movies/movie_1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/movies/movie_1/</guid>
      <description>Película basada en una novela de J. R. R. Tolkien. Con guión de Philippa Boyens (“El Señor De Los Anillos, Las Dos Torres”, “El Señor De Los Anillos, El Retorno Del Rey”), Peter Jackson (“El Señor De Los Anillos, Las Dos Torres”, “El Señor De Los Anillos, El Retorno Del Rey”) y Fran Walsh (“El Señor De Los Anillos, Las Dos Torres”, “El Señor De Los Anillos, El Retorno Del Rey”).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/movies/movie_2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/movies/movie_2/</guid>
      <description>Película basada en una novela de J. R. R. Tolkien. Con guión de Philippa Boyens (“El Señor De Los Anillos, El Retorno Del Rey”, “The Lovely Bones”), Peter Jackson (“El Señor De Los Anillos, El Retorno Del Rey”, “The Lovely Bones”), Guillermo del Toro (“Hellboy”, “El Laberinto Del Fauno”) y Fran Walsh (“El Señor De Los Anillos, El Retorno Del Rey”, “The Lovely Bones”).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/movies/movie_3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/movies/movie_3/</guid>
      <description>Siglo XVII. Mar Caribe. El pirata Barbossa (Geoffrey Rush) roba el barco “La perla negra” al capitán Jack Sparrow (Johnny Depp) y secuestra a Elizabeth Swann (Keira Knightley), la bella hija del gobernador (Jonathan Pryce) de Port Royal. Davenport, decidido a recuperar su nave,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/movies/movie_4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/movies/movie_4/</guid>
      <description>La película cuenta tres historias entrecruzadas. En una de ella vemos a Marv (Mickey Rourke), un exconvicto que busca venganza por la muerte de la prostituta que pasó la noche con él. En la segunda encontramos a Dwight (Clive Owen), un asesino con una cara nueva que trata de impedir los sucios manejos de Jackie Boy (Benicio del Toro) por los bajos fondos. La tercera de las historias narra la peripecia de Hartigan (Bruce Willis), un policía que intentará salvar a Nancy (Jessica Alba), una joven bailarina, de las garras del Cobarde Bastardo (Nick Stahl), el depravado hijo de un senador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/movies/movie_5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/movies/movie_5/</guid>
      <description>Los asesinos a sueldo Vincent Vega (John Travolta) y Jules Winnfield (Samuel L. Jackson) trabajan para un mafioso llamado Marsellus Wallace (Ving Rhames). Vincent tendrá que proteger a la pareja de Marsellus, Mia (Uma Thurman), quien termina al borde de la muerte tras una sobredosis de heroína.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://example.org/movies/movie_6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/movies/movie_6/</guid>
      <description>“El Protegido” cuenta la historia de David Dunn (Bruce Willis), un guardia de seguridad que se convierte en el único superviviente de un letal accidente ferroviario. Su encuentro con un amante de los cómics de superhéroes llamado Elijah Price (Samuel L. Jackson), que padece una rara enfermedad productora de una extrema debilidad en su estructura ósea, provocará un sentimiento de incertidumbre sobre su propia naturaleza, ¿Será David un superhéroe a semejanza de los hallados en los tebeos de la Marvel o sólo es una idea surgida de la mente de un extraño enajenado?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>